LG 被指偷竊藝術家作品製作手機 Wallpaper

巴西當代藝術家 Lygia Pape 的女兒指控 LG，指他們在未經授權下使用母親的裝置藝術作品《Tteia 1, C》，作為手機 K20V 的 Wallpaper。這個藝術作品而金絲線製作，LG 曾經嘗試和 Lygia Pape 的基金會洽談使用許可但遭到拒絕 ，最後因為產品上市時間緊迫 ，LG 在未經授權下就將藝術品使用在手機 Wallpaper 和廣告宣傳上 。

全文：

現時問題不單是 LG 剽竊了藝術家的作品，還對藝術家極不尊重，因為 Pape 的女兒指母親在 50 年的創作期間，從不將創作用作商業用途 ，亦不會以藝術品涉及任何商業或牟利 。Pape 的女兒現時興訟，要求 LG 公開藝術家的身份 ，同時銷毀未經授權的藝術品翻作 ，由於 LG 將之用於手機的軟件和包裝，假如訴訟成立，LG 可能需要召回所有手機和撤回產品的廣告 。

來源：artobserved

死韓狗

無處不在

邊忽似 金色就話係？

LG 曾經嘗試和 Lygia Pape 的基金會洽談使用許可但遭到拒絕

你覺得唔似啫 但係LG真係抄咗喎，唔係使鬼問人拎授權

除左金線之外仲有咩共通點？

老老實實
有咩似

呢張都仲ok
今次v30張正面圖就真係抄得厚面皮啦

但係真係唔似喎

問完唔得都仲要抄

lg出咗部iphone？